1. setTimeout это функция которая позволяет вызывать любую другую функцию через заданный промежуток времени. Функция setInterval позволяет вызывать другую функцию регулярно повторяя через заданный интервал времени.
2. Если в функцию setTimeout передать нулевую задержку то вызов функции произойдет настолько быстро насколько это возможно, но браузер будет вызывать функцию только выполнения текущего кода. Так же в браузере существует ограничение по вложенности счетчиков, после пяти вложенных таймеров интервал должен составлять не менее четырех миллисекунд. Еще счетчик в браузере может замедляться по другим причинам(например: перегружен процессор)
3. Функции setTimeout и setInterval остаются в памяти браузера поэтому важно всегда удалять эти функции когда они нам больше не нужны.